---
title: >-
    شمارهٔ ۹۵۴
---
# شمارهٔ ۹۵۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من از محرومی خود یا زرشک محرمان سوزم</p></div>
<div class="m2"><p>ز غمهای تو میرم یا ز طعن بی غمان سوزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز بس داغ دل خود و سوز درون همنشینانم</p></div>
<div class="m2"><p>نسوزم بهر خود چندانکه بهر همدمان سوزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زکات حسنت ای یوسف نگاهی سوی من میکن</p></div>
<div class="m2"><p>مهل کز حسرت وصل تو چون بیدر همان سوزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چرا حور و پری خود را مقابل با تو میسازند</p></div>
<div class="m2"><p>چه نا انصافیست این، وه کزین نامحرمان سوزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز مغز استخوان اهلی چو شمعم مرهم داغ است</p></div>
<div class="m2"><p>وزین مرهم بداغ حسرت بیمرهمان سوزم</p></div></div>